1902 a. Märtsi kuu 28mal päewal ilmusid Wäätsa walla kohtu koosolekule kohtule isiklikult tuntud Kirna walla liige Tõnis Tõnise p. Hanschmidt ja Kabala walla liige  Andres Madise p. Pihelgas ja palusid kohut akti raamatusse sissekirjutada endi allnimetud suusõnalist lepingut:
§ 1.  Handschmidt annab Pihelgale oma päralt olewa "Rätsepi" talukoha Wissuweres üheks aastaks rendi peale, 23 Aprilli kp 1902 a. arwates kunni 23. Aprilli kp. 1903.a.
§ 2. Talukoha eest maksab Pihelgas Handschmidtile 52 rbl. renti aastas.
§ 3. Rendiwõtja Pihelgas sillutab koha teejaod, aga rendiandja Handschmidt kannab kõik koha maksud.
§ 4. Äraminemise korral peab rukki põld praeguses suuruses külitud olema ja kõik ülesküntud. 
§ 5. Kütti peab rendiwõtja ise enesele muretsema wäljaspool koha krunti, koha pealt midagi raiuda on keelatud.
§ 6. Rendiwõtjal ei ole õigust heinu, õlga ega sõnnikut ära wõerandada.
§ 7. Käesolewa aasta kewadel külib ristikheina rukkisse: 1 wakamaa Handschmidt ja 3 wakamaad Pihelgas.
§ 8. Kohakrundist jäeb rendiandja Handschmidti pruukida pool rohuaeda, tarwilik kapsamaa ja 2 wakamaad põldu ja Mart Sopi pruukida 1 wakamaa põldu.
§ 9. Hoonete ruumidest jäeb rendiandja pruukida: elutua tagumine kamber ja 1 ait ja tarwilik loomade ruum.
§ 10. Aja uue piiri peale tõstmist peab rendiwõtja rendiandjale jõuuga aitama. 
Tenis Hanschmidt /allkiri/
Andres Pihelgas /allkiri/
See leping on pärast mahakirjutamist pooltele etteloetud ja nende poolt alla kirjutatud.
Eesistuja  J. Käsper/allkiri/
Liikmed 
H. Rass /allkiri/
W. Baunwerk /allkiri/
K. Ruut /allkiri/
Kirjutaja Pommer /allkiri/
